【最新】政府嚴厲譴責蒙面暴徒暴力行為

【最新】政府嚴厲譴責蒙面暴徒暴力行為

【Now新聞台】政府指港九多區有市民參與未經批准的集結和遊行，大批蒙面的暴徒趁機在多處堵塞道路、破壞公共設施、港鐵站及暴徒選定的銀行和商鋪、縱火、向警察投擲汽油彈，以及肆意襲擊其他市民。對這些目無法紀的暴力行為，特區政府予以嚴厲譴責。

發言人表示，連日的暴力行為令社會陷入恐慌和混亂，影響多項公共服務，商場和商戶因為擔心受到破壞而暫停營業，很多市民擔心自身安全而不敢外出。事實上，暴徒近日多次襲擊其他市民，今日更有暴徒懷疑以致命武器施襲，令受害者嚴重受傷；亦有記者被暴徒的汽油彈擊中而被燒傷。

暴徒連日大肆破壞港鐵的設施，令港鐵服務一度全面停頓，對普羅市民生活構成嚴重不便。特區政府感謝港鐵員工不畏艱辛、無懼危險，積極搶修各項設施，令鐵路服務今日較早時可以有限度恢復。

蒙面暴徒持續的極端暴力行為嚴重破壞社會安寧，對社會造成廣泛和即時危險，足證特區政府有須要引用《緊急情況規例條例》訂立《禁止蒙面規例》（《規例》）。今日有非建制派議員就《規例》要求法院頒布臨時禁制令，已再次被高等法院拒絕。

發言人表示，《禁止蒙面規例》已經生效，任何人在非法集結、未經批准集結或須作出通知並獲發不反對通知書的集會或遊行的情況下，使用相當可能阻止識辨身分的蒙面用品，屬於違法。《禁止蒙面規例》是為了防止進一步的暴力和騷亂行為，讓香港恢復和平與穩定，特區政府呼籲市民千萬不要以身試法。

［最新消息］全民起動 三罷民意調查

截至10月6日下午4點，我們暫時收到超過32,000份有效回應。感謝大家支持，請繼續廣傳，全家總動員，一齊填問卷，我哋要更多，更多支持！

請登入 或掃QR code填寫問卷。

民調將於10月11日中午12時結束。

【行動】盡快整理所有警暴片段，同納粹暴行做對比，爭取西方實際行動支持香港

請幫手推文支持

又係個幾篤屁

嗯

蒙面法止暴之亂?

收爹啦屌你老母，12歲細路女都拉，譴你老母責

市民嚴厲譴責政府無能 蒙面警察暴力行為破壞社會安寧

咩事被拉？

次撚次都係得政府講 無市民講
政府不代表我

Noted譴你老母

閱

點解你覺得仲要有原因先拉

起碼都有個9up嘅原因 非法集結定蒙面法嗰啲二揀一架啦

人地行出黎反你緊急法
你就話證明緊急法有其需要

黑人問號？？？
毫無邏輯可言

解決方法只有1個,出解放軍,大家都可以休息,之後等香港陸沉

星期二罷工一日，去自己區附近商場靜坐有冇人一齊？

宵禁啦

神獸一路維持喺「不完美可接受要改善」嘅情況，係時候要進化啦

今朝話尋日暴力下降，證明蒙面法有效果
而家話今日亂到仆街，證明蒙面法有需要

你老母，公就你地贏，字就我地輸，你班高官含家鏟，啲雷追撚住你地全家劈喇，等天收啦

已懶得睇佢9up乜

哦

法例立左啦..

止左D咩暴??